HK police kneed on a foreigner neck, who died 1 day later

This happened 3 eeeks ago
But still no police was fired
No one is sued
The identity of the ppl killed by police was not made public
And whether police noticed his family yet is not known

//上月初涉嫌在尖沙嘴街頭刑毀車輛的外籍男子，因逮捕時反抗遭警員及途人合力按壓頭頸及手腳制服，惟送院一日後死亡。早前社福界特首選委、巴裔港人簡浩名在區議員及人權組織成員陪同下，到灣仔警察總部抗議警方使用過份武力、同時遞交請願信要求警方正視警暴問題。日前簡浩名終收到警方回信，但警方只複述向傳媒公布的接報經過，並指正調查事件，稍後向死因裁判官呈交報告，卻未有公佈死因、死者國籍及身份，連是否已把死訊通知死者家人也未有交代。簡批評「回信內容係冇意思！」，他認為至少應把涉案警員停職候查，以示公正。//

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

【5月10日 22:30 更新警方回應】

一名日前涉藏毒被捕的非華裔男子，在被捕過程中曾因反抗，被警員使用「適當武力」制服。警方今晚證實，該名男子被捕後因不適送院，周五 ( 8 日) 下午證實死亡。有公立醫院醫護人員均向《立場新聞》透露，傷者在救護員到場前已沒有呼吸及心跳，根據救護車及醫管局紀錄，救護員到場前無人為傷者進行心肺復甦。另一名醫護人員也指出，根據紀錄傷者在警車上心臟停頓，救護車到場後開始進行心肺復甦，距離警方發現傷者昏迷已相隔約 19 分鐘，期間無人曾為傷者進行心肺復甦。

醫護指，傷者在救護員即場搶救之後回復心跳，但情況極不理想，送院後在急救房搶救，再送至深切治療部，延至前日（8 日）下午死亡。

警方 5 月 10 日晚上回覆《立場新聞》，其回覆與早前回覆接近一樣，僅承認曾將疑犯帶上警車作進一步調查，及將案發地址由「彌敦道 60 號」改成「彌敦道 62 號」，但至今仍無回覆警員有沒有為該名男子進行心肺復甦，及有沒有警員因事件需要停職、調查或被捕。

醫護：警員應懂心肺復甦 救護員到達前或無人施救

【20:56更新】另一名醫護人員透露，根據醫院紀錄顯示，警員在大約晚上 17:45 分發現傷者在警車上collapse（不省人事），因此在晚上 17:55 分召救護車。救護車18:04 分到場後，救護員卻發現傷者已是 cardiac arrest（心臟驟停），隨即為傷者進行心肺復甦，即已相隔 19 分鐘才施救。該醫護人員亦表示，救護車到場前無人曾為傷者進行心肺復甦。救護車在 18:20 分抵達醫院急症室。

有醫護人員曾為病人進行腦部、胸部及肚電腦掃描，均沒有發現致命傷勢，真正死因需留待法醫確認。

醫護指，警員一般應懂得心肺復甦，可在救護員到場前為傷者施救，但最終傷者持續沒有呼吸及心跳，每延遲 1 分鐘施救，其死亡率增加 10%，形容傷者即使恢復心跳，也只是「迴光返照」，醫護人員也難以拯救。該醫護人員估計，事件或涉及事發現場人員無即場為傷者進行急救，最終因延遲施救致死，但真正死因需留待法醫確認。

消防處：救護員接報後在警車發現男子 當時無呼吸脈搏即時急救

消防處回覆《立場新聞》表示，消防處 5 月 7 日下午 5 時 55 分接獲一宗位於尖沙咀彌敦道與加拿芬道交界的緊急救護召喚，A360號救護車約於下午 6 時 04 分抵達現場，救護人員在警車內為一名男子檢查，發現他當時沒有呼吸脈搏後,，即時為他進行急救。

救護車約於下午 6 時 09 分離開現場 ，並於下午 6 時 19 分將病人送抵伊利沙伯醫院急症室。

Govt said the police use ‘appropriate force’

月初一名涉嫌刑事毀壞車輛的外籍男子，疑於被捕時反抗，被警員以膝頭壓住頸部，男子送院翌日不治，保安局局長李家超書面回應公民黨郭家麒時指，由於當時該名男子「激烈反抗及掙扎」和襲警，警員在途人協助下用適當武力制服他，由於他「身體不適」，警員將他送往伊利沙伯醫院治理，翌日證實死亡，案件現由西九龍總區重案組調查，不評論案件細節，但透露驗屍初步無發現死者骨折或內臟損傷，死因有待進一步化驗調查確定，警方調查後會交報告予死因裁判官，報告內容亦包括死者死因及警員使用武力情況。

721

Shame on HK police

用ethnic minority 比較好